\chapter{Manual de usuario}
\label{cap:AnexoG}

\section{Acceso a la aplicación}

Al inicio de la aplicación se mostrará durante un corto espacio de tiempo el logotipo y el nombre de la misma.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu5_1}
	\caption[Pantalla de inicio de la aplicación móvil]{Pantalla de inicio de la aplicación móvil}
\end{figure}

Cuando se ejecute la aplicación por primera vez, se le permitirá al usuario seleccionar la cuenta de Google con la que quiere acceder a los servicios proporcionados.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu5_2}
	\caption[Pantalla de selección de la cuenta	Google]{Pantalla de selección de la cuenta Google}
\end{figure}

Tras la elección de la cuenta de Google, el usuario deberá cumplimentar el registro de los datos personales requeridos para completar su registro en el sistema. 

\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu5_3}
	} 
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu5_4}
	}
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu5_5}
	}
	\caption[Pantalla de formulario de registro]{Pantalla de formulario de registro}
\end{figure}

Para conocer el tratamiento que tendrán sus datos, el usuario podrá conocer los términos y condiciones establecidos durante el registro, los cuales deben ser leídos y aceptados para el correcto registro.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu5_6}
	\caption[Pantalla de términos y condiciones]{Pantalla de términos y condiciones}
\end{figure}

Si no es la primera vez que el usuario accede a la aplicación y previamente ya ha cumplimentado correctamente el proceso de elección de la cuenta de Google y el registro pertinente, accederá directamente a las funcionalidades de la aplicación móvil.

\section{Menú Principal}

Tras el acceso a la aplicación móvil por parte del usuario, este podrá navegar por las distintas funcionalidades proporcionadas por el servicio mediante una serie de botones que redireccionan a las diferentes características. El usuario también podrá acceder a las diferentes funcionalidades de la aplicación móvil mediante un menú desplegable deslizando el dedo desde la parte izquierda de la pantalla, disponible en todas las diferentes ventanas, para facilitar la navegación entre las diferentes pantallas que componen el sistema.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfigure[Pantalla de menú principal]{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu6_1}
	} 
	\subfigure[Elemento de menú lateral]{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu6_2}
	}
	\caption[Elementos de navegación de la aplicación móvil]{Elementos de navegación de la aplicación móvil}
\end{figure}

\section{Mis Citas}

El usuario puede ver de forma ordenada y mediante una lista las citas que ha realizado con anterioridad. En dicha lista se puede observar los datos más relevantes de la cita, así como, el estado en el que se encuentra. 

Los estados en los cuales se puede encontrar la cita son:
\begin{itemize}
	\item[] \includegraphics[width= 0.05 \linewidth]{Resultados/Estados/s} Indica que la cita ha sido sincronizada correctamente.
	\item[] \includegraphics[width= 0.05 \linewidth]{Resultados/Estados/w} Indica que la cita se encuentra en espera para ser sincronizada.
	\item[] \includegraphics[width= 0.05 \linewidth]{Resultados/Estados/m} Indica que la cita ha sido modificada y se encuentra en espera para ser sincronizada.
	\item[] \includegraphics[width= 0.05 \linewidth]{Resultados/Estados/e} Indica que la cita ha sido eliminada y se encuentra en espera para ser sincronizada.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu8_4}
	\caption[Ejemplo de los estados de las citas]{Ejemplo de los estados de las citas}
\end{figure}

La pantalla cuenta con una barra superior de búsqueda, para que el usuario pueda localizar de una forma más rápida aquellos avistamientos en los que está interesado.

La lista permite la selección de una de las citas que la componen, permitiendo de esta forma que el usuario pueda visualizar con detalle toda la información asociada a la cita.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu8_2}
	\caption[Pantalla de mostrar la información de la cita]{Pantalla de mostrar la información de la cita}
\end{figure}

Mediante el botón flotante puede acceder a la pantalla para efectuar una nueva cita. Para ello el usuario debe cumplimentar el formulario mostrado, rellenando cada campo especificado. Este formulario cuenta con elementos que ayudan a la correcta creación de la cita.

Al introducir la especie, el sistema mostrará una lista de especies que ira decreciendo a la vez que se teclean las letras de la misma.

El municipio y el paraje, son dos elementos basados en la geolocalización del dispositivo móvil, este método facilita en gran medida la forma en la que se adjunta la información basada en la ubicación de la cita.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu7_4}
	} 
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu7_5}
	}
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu7_6}
	}
	\caption[Pantalla de formulario de creación de citas]{Pantalla de formulario de creación de citas}
\end{figure}

El sistema permite que el usuario adjunte una fotografía al avistamiento, ya sea tomándola en el momento o seleccionando una de la galería.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu7_7}
	} 
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu7_7_1}
	}
	\caption[Elemento de selección de imagen]{Elemento de selección de imagen}
\end{figure}

La fecha en la que es realizada la cita puede modificarse mediante un calendario.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu7_8}
	} 
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu7_8_1}
	}
	\caption[Elemento de selección de fecha]{Elemento de selección de fecha}
\end{figure}

El usuario puede cambiar la ubicación en la cual se realiza el avistamiento, pudiendo seleccionar otra localización. Este proceso modifica el municipio y el paraje anterior.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu7_9}
	} 
	\subfigure{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu7_9_1}
	}
	\caption[Elemento de selección de ubicación]{Elemento de selección de ubicación}
\end{figure}

Tras la correcta cumplimentación de todos los campos, la cita será almacenada tras accionar el botón de guardar.

Si el usuario selecciona una cita en concreto, podrá modificarla mediante un formulario como el anteriormente mostrado.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu8_6}
	\caption[Pantalla de modificar la cita]{Pantalla de modificar la cita}
\end{figure}

Eliminarla del sistema, siempre y cuando acepte el aviso mostrado.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu8_5}
	\caption[Pantalla de eliminar la cita]{Pantalla de eliminar la cita}
\end{figure}

Y compartirla mediante otras aplicaciones instaladas en el dispositivo móvil.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu8_3}
	\caption[Pantalla de compartir la cita]{Pantalla de compartir la cita}
\end{figure}

\section{Citas}

El usuario puede ver de una forma ordenada y mediante una lista las citas realizadas por otros usuarios de la aplicación móvil. Para la correcta sincronización de las mismas y evitar gastos innecesarios de datos, se le ofrece la posibilidad de sincronizarlas o no. Si la elección seleccionada es negativa, la aplicación mostrará aquellas citas sincronizadas con anterioridad, en caso afirmativo, sincronizará todas las citas.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfigure[Elemento de sincronización de las citas del servidor remoto]{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu10_1}
	} 
	\subfigure[Elemento de espera de la sincronización]{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu10_2}
	}
	\caption[Elementos de la sincronización de las citas del servidor remoto]{Elementos de la sincronización de las citas del servidor remoto}
\end{figure}

La pantalla cuenta con una barra superior de búsqueda, para que el usuario pueda localizar de una forma más rápida aquellos avistamientos en los que está interesado.

La lista permite la selección de una de las citas que la componen, permitiendo de esta forma que el usuario pueda visualizar con detalle toda la información que el usuario introdujo cuando la realizó.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu10_3}
	\caption[Pantalla de listar las citas del servidor remoto]{Pantalla de listar las citas del servidor remoto}
\end{figure}

Si el usuario pulsa sobre la imagen, esta se pondrá a pantalla completa para poder observar los diferentes detalles.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu10_4}
	\caption[Pantalla de mostrar la información de la cita del servidor remoto]{Pantalla de mostrar la información de la cita del servidor remoto}
\end{figure}

También se posibilita la compartición de los datos de la cita, mediante el botón especifico, en otras aplicaciones instaladas en el dispositivo móvil. 

\section{Parajes}

El usuario puede contemplar en un mapa de España la ubicación de los diferentes parques naturales que se encuentran dentro del territorio nacional. Si se pulsa en alguno de los puntos de geolocalización, la aplicación mostrará el nombre el paraje al que corresponde.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu11_1}
	\caption[Pantalla de mostrar los parajes en un mapa]{Pantalla de mostrar los parajes en un mapa}
\end{figure}

Esta información también puede ser visualizada en forma de lista, la cual contiene todos los parajes, mostrando aquellos datos más relevantes.

La pantalla cuenta con una barra superior de búsqueda, para que el usuario pueda localizar de una forma más rápida aquellos parajes en los que está interesado.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu11_2}
	\caption[Pantalla de listar los parajes]{Pantalla de listar los parajes}
\end{figure}

La lista permite la selección de uno de los parajes que lo componen, permitiendo de esta forma que el usuario pueda visualizar con detalle toda la información asociada al paraje.
Si el usuario pulsa sobre la imagen, esta se pondrá a pantalla completa para poder observar los diferentes detalles.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu11_3}
	\caption[Pantalla de mostrar la información del paraje]{Pantalla de mostrar la información del paraje}
\end{figure}

Además, el usuario puede consultar las citas realizadas en el paraje previamente seleccionado para visualizar los detalles de la misma o compartirla.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.2\linewidth]{Anexos/Manual/hdu11_4}
	\caption[Pantalla de listar las citas del servidor remoto asociadas al paraje]{Pantalla de listar las citas del servidor remoto asociadas al paraje}
\end{figure}

\section{Perfil}

El usuario puede ver la información que introdujo durante el proceso de registro. Además, puede modificar los datos que han sufrido algún cambio o no son correctos gracias al botón incluido para dicho evento.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\subfigure[Pantalla de mostrar la información del usuario]{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu12_1}
	} 
	\subfigure[Pantalla de modificar la información del usuario]{
		\includegraphics[width= 0.2 \linewidth]{Anexos/Manual/hdu12_2}
	}
	\caption[Pantallas de la gestión del perfil del usuario]{Pantallas de la gestión del perfil del usuario}
\end{figure}

